廣電總局擬限制港澳台人任主持 黃金時段禁播境外節目

國家廣播電視總局昨公布關於引進境外視聽節目，以及限制境外人員參加節目製作的「徵求意見稿」，當中規定廣播電視機構，若未經國務院相關部門批准，將不得在晚上7時至10時的黃金時段，播放境外視聽節目。另外，草擬的規定亦限制有關機構，一般不得聘用包括港澳台的「境外人員」，擔任廣播電視節目主持人。

相關視聽節目包括電影、電視劇、動畫片，涉及國家安全、民族、宗教等方面的紀錄片，以及透過衛星傳送或以直播方式引進的境外節目，除了不得在晚上7時至10時播放外，廣播機構各頻道每天播出的境外節目，亦不得超過相同類別節目總播出時間的30%。

另據人民網報道，當局為規範境外人員參加廣播電視節目製作管理，已起草相關規定，表明「廣播電視播出機構一般不得聘用外國及中國香港特別行政區、澳門特別行政區和台灣地區人員擔任廣播電視節目主持人」。

支持

同胞喎

中國人？

港澳台？境外？

王祖男

bam哂d偽人

帶頭散播分離主義

點奶都唔係自己人

TVB

王祖藍冇得繼續跑男搵少幾多

腥港偽人
是時候回家了

一向好撚支持廣電總局

拎咗支那身分證計唔計？

廣電總局將港澳台從中国分裂出去?

應該計護照，除非佢淨係持有中國護照

賺人仔係有代價

反了反了
港澳台唔係中國一部份咩